大家有冇去過呢個遊樂場？

小時候的科技沒有現在的先進，在家感到百無聊賴之時，我最喜歡到遊樂場嬉戲。除非是雨天，否則哪裡總有一大堆孩子在玩耍，有些身手比較敏捷的愛玩攀爬架，像我這樣四肢笨拙的則愛玩不費力氣的滑梯，夾雜著坐在毗鄰石壆上的家長傳來的談話聲，整個遊樂場滿佈大家的歡聲笑語絡繹不絕。唯時代巨輪不會受任何制肘而停下，遊樂設施終有一日會變舊，遊樂場也會有關閉的一天。當警告線把遊樂場圍封哪日起，便需意識到該要進入另一個遊樂場了。
.
另一個遊樂場沒有指定入口也沒有劃一出口，沒有標明規則但有潛在規矩，而且這遊樂場範圍之大是難以想像的，只有極少數人能踏遍每個角落。不論天氣好壞，每天你打開眼都必須準時來到這裡。除以上所說，這個遊樂場還有兩點非常特別，值得在此一提。
.
其一，要在這裡玩什麼設施並不是根據你的喜好和能力而決定。因此經常能夠看見有人笨手笨腳地在攀爬架中間背著一個大袋不上不下，走過去問他為什麼要玩攀爬架，他們多數會悲哀地回覆:「被逼的啊。」再問他們背著什麼，他們就驕傲地說「理想和夢想啊!」不消一會，有些人便會在沒有軟墊的地上痛摔一跤，把袋裏所載的跌破;有些成功到頂峰的則高興得忘記自己背著袋子，張開雙臂的一刹把整個袋掉到從高處掉到地上。
.
其二，這個遊樂場從沒有團體遊戲，但有集體調戲。123紅綠燈、伏匿匿？這都是早已被淘汰的遊戲，沒有人記得它的玩法。相反，或許有一天你會被挑選成為「盲雞」，因為總有不少遊樂場老江湖愛「耍盲雞」，以甚麼「新來新豬肉」這類說話來掩飾對你的戲弄。總之，在這個遊樂場或許大家會每日相見，但彷彿最好都是維持著陌路人的關係，各有各精彩。若果突然有人邀請你加入「集體遊戲」，那就得萬分小心了。
.
我繞著那準備消失的遊樂場的外圍急步地轉了一圈，心裏帶著衷心感激之意，對曾經帶給我真正快樂的遊樂場說了聲：「感謝。」
.
然後，便匆匆回到這個奇怪的遊樂場，帶上笑容，盡情耍樂。